召喚從事醫療業既巴絲同讀醫科即既巴絲入黎，有問題請教下

如果覺得右下腹痛楚出現左，通常係咩原因引致右下腹痛楚加劇

希望你地個答案值得參考

呢個問題係認真問

盲腸炎 腸炎 腸塞 便秘痛

明白，想問多個
如果係右上腹痛呢?

肝

肝炎 (甲乙丙）
膽管炎 膽囊炎

btw 肚痛+ 陰道出血 (女仔）
會諗埋 宮外孕

甲乙丙都有分別?

右下腹痛係症狀
背後應該有原因 e.g. 盲腸炎, 便秘, 婦科病
唔同既病會係唔同既情況下加劇腹痛
所以應該係掉返轉, 病人講返自己咩情況下會痛多痛少左, 作為搵diagnosis既線索
之後臨床檢查再驗證

急性 會痛
好似急性甲肝咁
而乙肝，或者丙肝，一般係慢性（冇乜病徵，主要可能係好攰，冇乜胃口，作嘔作悶咁）
但乙/丙肝可以急性發作

個痛會唔會隔一段時間再痛?

胃炎 胃潰瘍 十二指腸炎

講咁多都無謂，可能性太多，唔舒服快啲去睇醫生做檢查，起碼照個超聲波